{
    "question": "TULISKAN RINGKASAN NOVEL MARYAMAH KARPOV ???\r\nBUKU KEEMPAT DARI LASKAR PELANGI.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ini salah satu ringkasannya \n\n\nRangkuman novel maryamah karpovIkal adalah lelaki yang tidak menyukai katahati sendiri dan lelaki yang selalu berikhtiaruntuk bernuat baik, patuh kepada orang tua sejak dulu hingga sekarang.kata-kata yang dikatakan kepadanya selalu ditempatkan diatas nampan pualam , membungkusnya dengan tilam.suatu hari ayah menerima surat dari pak nga djuasin bin djamalludin ansori , mandor kawat maskapai timah ,untuk kuli yang akan naik pangkat.Kegiatan yang sealalu dilakukan oleh ayah sesudah subuh dan mengaji ia selalu duduk dikursi goyang sambil mendengarkan siaran radio malaysia.enam puluh menit , tak pernah lebih ayah bersama radio transistor philipsnya.kemudia ia membuka 2 batu baterai untuk dijemur cahaya matahari agar bertenaga lagi.pagi-pagi sekali aku mandi terlebih dahulu karena hari itu sangat istimewa bagi aku ayah dan ibu karena akan mengambil amplop rapel gajinya.aku dan ayah pun langsungmeluncur deras melewati pasar jenggo.sesampai dihalamn luas gudang beras ratusan kuli sudah berbaris panjang , antre sesuai huruf abjad.aku menyelinap diantara kuli-kuli yang bernama depan huruf s.kuli yang bergegas untuk mengambil surat keputusan sangat bahagia.akhirnya sampailah panggilan urutan nama s .satu-persatu nama berawalan s dipanggil dan berlarian.serahi berteriak , namun setelah serahi nama ayah tak kunjung dipanggil.ayah pun kebinggugan.ayah terpada menyaksikan satu per satu kawan-kawan naya melewatinya.sampai nama terakhir berawalan z , namu n tak ada yang memanggil nama ayah (JADIKAN TERBAIK \u2665)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meringkas-teks-eksplanasi-625",
            "question": "Bagaimana cara meringkas teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.peringkas harus membaca teks yg akan diringkas secara menyeluruh.<br>2.mencari ide ide pokok dalam teks tersebut.<br>3.peringkas menyusun ide ide pokok tersebut menjadi kalimat-kalimat pendek<br>4.jika memungkinkan,ringkasan tersebut dapat diperpendek atau diringkas lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-susunan-peristiwa-di-dalam-cerpen-kupu-kupu-ibu-976",
            "question": "Bagaimana Susunan peristiwa di dalam cerpen \"Kupu-kupu Ibu\" ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang anak berkata terhadap ayahnya melihat seekor kupu-kupu yang indah dan hinggap di tubuh seorang perempuan yang sama cantiknya dengan kupu-kupu tersebut \u00a0dan itu ibunya ia duduk disamping ibunya dan ibunya bercerita tentang kupu-kupu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pantun-itu-541",
            "question": "Apakah pantun itu.......................................?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pantun adalah satu jenis puisi lama yang dikenal luas di nusantara,\u00a0pantun terdiri atas 4 larik setiap baris terdiri dari 8-12 suku kata.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pedagang-asongan-itu-sedang-menceritakan-perjuangan-masa-mudanya-705",
            "question": "\"pedagang asongan itu sedang menceritakan perjuangan masa mudanya\"    pola yang tepat untuk kalimat diatas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Subjek Predikat Obyek Keterangan waktu/zaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-bunga-bangsa-921",
            "question": "Apa arti bunga bangsa\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah\u00a0<br><br>&#039;&#039;&#039; Bunga Bangsa adalah Penerus penerus Bangsa Indonesia Yang Berterampilan Khusus untuk iNonesia :)<br><br>semoga membantu<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-disiplin-357",
            "question": "Apa arti dari disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Disiplin\u00a0merupakan perasaan\u00a0taat\u00a0dan patuh terhadap\u00a0nilai-nilai yang dipercaya termasuk melakukan\u00a0pekerjaan\u00a0tertentu yang menjadi tanggung jawabnya.</span><span>Pendisiplinan\u00a0adalah usaha usaha untuk menanamkan nilai ataupun pemaksaan agar subjek memiliki kemampuan untuk menaati sebuah peraturan. Pendisiplinan bisa jadi menjadi istilah pengganti untuk\u00a0hukuman\u00a0ataupun\u00a0instrumen hukuman\u00a0dimana hal ini bisa dilakukan pada diri sendiri ataupun pada orang lain.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disiplin artinya taat pada peraturan yg ditentkan\u00a0<br>dallam disiplin ada disiplin waktu,disiplin dalam usaha,disiplin dalam kebiasaan<br><br>\u00a0<span>Disiplin adalah kepatuhan untuk menghormati dan melaksanakan suatu system yang\nmengharuskan orang untuk tunduk kepada keputusan, perintah dan peraturan yang\nberlaku. Dengan kata lain, disiplin adalah sikap menaati peraturan dan\nketentuan yang telah ditetapkan tanpa pamrih.<br><br>\nBerikut merupakan pendapat para pakar tentang pengertian disiplin.<br><br>\nPrawirosentono (1999: 31) mengemukakan bahwa secara umum disiplin adalah taat\nkepada hukum dan peraturan yang berlaku. Sedangkan disiplin kerja, atau lebih\ntepatnya disiplin kerja pegawai dapat dikatakan ketaatan pegawai yang\nbersangkutan dalam menghormati perjanjian kerja dengan organisasi di mana dia\nbekerja.<br><br>\nRobert E. Quin dkk dalam Prawirosentono (1999 : 32) mengatakan : \u201cDiscipline\nimplies obedience and respect for the agreement between the firm and its\nemployee. Discipline also involves sanction judiciously applied\u201d.<br><br>\nUraian ini dapat dijelaskan bahwa disiplin meliputi ketaatan dan hormat\nterhadap perjanjian yang dibuat antara perusahaan dan karyawan. Disiplin juga berkaitan\nerat dengan sanksi yang perlu dijatuhkan kepada pihak yang melanggar.<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-gunung-berapi-dan-ciri-cirinya-456",
            "question": "Apa yang dimaksud gunung berapi dan ciri cirinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Gunung berapi\u00a0merupakan peristiwa yang terjadi akibat endapan\u00a0magma\u00a0di dalam perut\u00a0bumi\u00a0yang didorong keluar oleh\u00a0gas\u00a0yang bertekanan tinggi.</span><span>Magma adalah cairan pijar yang terdapat di dalam lapisan bumi dengan suhu yang sangat tinggi, yakni diperkirakan lebih dari 1.000\u00a0\u00b0C. Cairan magma yang keluar dari dalam bumi disebut\u00a0lava. Suhu lava yang dikeluarkan bisa mencapai 700-1.200\u00a0\u00b0C. Letusan gunung berapi yang membawa batu dan abu dapat menyembur sampai sejauh radius 18 km atau lebih, sedangkan lavanya bisa membanjiri sampai sejauh radius 90 km.</span><span>Tidak semua\u00a0gunung berapi\u00a0sering meletus. Gunung berapi yang sering meletus disebut gunung berapi aktif.<br><span>Gunung berapi yang akan meletus dapat diketahui melalui beberapa tanda, antara lainSuhu di sekitar gunung naik.Mata air menjadi keringSering mengeluarkan suara gemuruh, kadang disertai getaran (gempa)Tumbuhan di sekitar gunung layuBinatang di sekitar gunung bermigrasi</span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gunung berapi adalah kenampakn alm yang terjadi karena lapisan lava yang menumpuk selama bertahun-tahun. ciri-cirinya: mempunyai tinggi lebih dari 300kaki dari permukaan laut, mempunyai kawah di ujunya ( gunung berapi ) dan jika gunung berapi, gunung berapi akan mengeluarkan lahar panas awan pana dan abu vulkanik yang dapat menyubukan tanah dan lain-lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-dengan-konjungsi-danatau-tetapi-sehingga-da-368",
            "question": "Buatlah kalimat dengan konjungsi dan,atau , tetapi, sehingga . dapat digunakian pedoman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nita dan Nani pergi bermain hingga malaam hari sampai lupa mengerjakan pr<br>Nita anak yang pandai tetapi itu tidak membuatnya sombong<br>Rio adalah anak yang baik sehingga ia memiliki banyak teman<br>bermain atau mengerjakan pr<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.saya dan\u00a0farid saling bermain kejar kejaran<br>2.suhu adalah derajat atau besarnya panas dan dingin<br>3.budi rajin belajar tetapi kakak nya malas belajar<br>4.rafa rajin belajar sehingga menjadi pandai\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kriteria-teks-eksplanasi-486",
            "question": "Sebutkan kriteria teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : VIII</strong><br><strong>Pelajaran : Bahasa Indonesia</strong><br><strong>Kategori : Teks Eksplanasi</strong><br><strong>Kata Kunci : Kriteria Teks Eksplanasi</strong><br><br><br><br><p>Teks eksplanasi merupakan teks yang memiliki tujuan untuk\nmenjelaskan pross terjadinya peristiwa alam atau peristiwa sosial.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun kriteria-kriteria dari sebuah teks eksplanasi sebagai\nberikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Memuat mengenai definisi, penjelasan, maupun pemaparan\ndari topic yang diangkat dalam teks</p>\n\n<p>b. Menggunakan istilah-istilah teknis</p>\n\n<p>c. Memuat kronologis teks yang diangkat (kausal)</p>\n\n<p>e. Mengandung argumentasi yang mendukung apa yang dibahas</p>\n\n<p>f. Menggunakan kalimat aktif dan pasif</p>\n\n<p>g. Memuat hal-hal yang sesuai dengan fakta</p>\n\n<p>h. Menggunakan kalimat tanya dan berita</p>\n\n<p>i. Ditulis untuk menjawab petanyaan bagaimana dan mengapa</p>\n\n<p>j. Memuat ringkasan akan teks pada bagian penutup.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-besar-kepala-159",
            "question": "Apa arti kata besar kepala?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Arti kata besar kepala adalah sombong.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kalimat dengan kata besar kepala yaitu</p><ol><li>Ia besar kepala setelah mencoba permainan itu untuk pertama kali dan menang.</li><li>Anak yang besar kepala itu tidak disukai teman-temannya.</li><li>Karena kekayaan orangtuanya, ia menjadi anak yang besar kepala.</li></ol><p>Ungkapan atau kiasan lainnya yang berhubungan dengan kata &#039;besar&#039; dan nama anggota badan yaitu</p><ol><li>Besar hati: 1) sombong; 2) bangga; girang hati; gembira; \u00a0</li><li>Besar hidung: sangat merasa bangga; sombong</li><li>Besar lambung: suka makan banyak; rakus</li><li>Besar lengan: berkuasa; kuat</li><li>Besar mulut: suka membual; suka menyombong (dengan perkataan)</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Arti dari ungkapan-ungkapan lainnya, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/2131802</p><p>---------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: -</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Ungkapan</p><p>Kode: -</p><p>Kata kunci: arti besar kepala, contoh kalimat besar kepala, arti besar hati, besar hidung, arti besar lambung, arti besar lengan, arti besar mulut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}